【逆權運動●採訪手記】警記者會首禁記者追問！疑欽點多間中共喉舌搶Q

機場昨晚有2名內地男子受襲，警方先發聲明譴責，在今日例行記招上亦沒有欺場，開場白花逾20分鐘痛斥「極端激進示威者」涉非法禁錮，播放包括無綫新聞片段來「佐證」。警察公共關係科今日更「巧合地」引進新安排，被主持人選中的記者必須一次過提問，圖杜絕追問；另一「巧合」，正是在嚴謹篩選下，中央電視台、新華社及大公文匯等內媒及愛國愛港傳媒，一同雀屏中選。

參加警方每日例行記者會的內地媒體明顯增加，記者人數多得坐滿整個警總記者室。記者會開始前，主持人宣佈新安排，要求行家「一次過問晒」，記者馬上鼓譟，投訴難以追問，主持人卻無辜稱，警方聽取了部分傳媒的意見才推出新安排，今日必須要實行這個「從善如流」的措施。

主持人手握點名大權，職員緊握咪高峰、只遞給被選中的記者，「一次過」提問後即收回。雖然《明報》、《經濟日報》、《am730》、港台英文台等本報報章及電台曾有提問機會，但今日沒有一間本地電視台或中文電台能夠提問，英語外媒僅《華爾街日報》中選。

不過，內媒及愛國愛港傳媒今日運氣特別好，央視、新華社及大公文匯集團，在芸芸舉到手斷的行家中脫穎而出，陸續被選中提問。
其中，央視記者用普通話問警方，昨晚為何沒有第一時間在機場出現，並要求警方用普通話作答。主持人卻稱記者會只講中文或英文，似乎認為普通話不是中文，相當遺憾未能「滿足」當時收看央視記者Facebook直播的2位觀眾。央視記者提問後，隨即關上直播及電腦離場，當時記者會尚未完結。

大公文匯集團的記者就認為，既有不少記者對警察的「最低武力」有疑問，建議警方找來記者扮成拒捕，由警員示範「使用最低武力」來制服記者，正好可釋除疑慮。這位記者大概知道警察鍾情做示範，雖然示範場面不曾在現實中出現。
主持人嚴控時間，記者會歷時僅約1小時15分鐘，扣除開場白的20餘分鐘，實際問答時間不足55分鐘。主持人一宣佈記者會完結，舉到手斷仍「落選」的記者立即大叫問題，要求警方留低「繼續答」，但警方顯然不喜歡記者諸多追問，不知是否為了確保「好動」行家不會貼身追問，警方今日亦細心安排人手，在記者室出口組成類似人牆，完場即護送幾位大Sir離開。

班狗已經無法無天

一開波直接大聲發問，搞都唔撚比佢讀！

無恥

喂 而家裁判同球員都係佢既人啦 一國一制不遠了

垃撚圾，廢到咁問題都驚人問
記者一係自備大聲公，一係一開始就問唔好比佢讀稿

攬炒

記者拎大聲公咪即係邀請popo請佢離場

邊有得玩啊

仲開乜撚記者會
番屋企打飛機咪算囉

相當遺憾未能「滿足」當時收看央視記者Facebook直播的2位觀眾

Push

日日都開錄音機
又唔畀人問嘢
不如直接出新聞稿好過啦
使乜撚開記者會啫

特登話每日都開記者會
然後比哂啲共媒問
然後咪唔會比人話佢無交代 純粹我地無問囉

佢地唔想再比人窒到口啞啞呀嘛 點解呀
因為佢地理虧啊

成個駝鳥咁
好撚心佢啦好肉酸啊

支那禁 fb仲係 fb直播

華爾街日報 中資

好樣衰囉 做得咁核突

理撚得佢地春袋成粒鴕鳥蛋咁呀

佢係咪鴕鳥關我撚事

我淨係知新聞自由已經被剝削

好撚懷疑班狗根本有讀寫障礙
連yes no問題都唔識答

大公文匯集團的記者就認為，既有不少記者對警察的「最低武力」有疑問，建議警方找來記者扮成拒捕，由警員示範「使用最低武力」來制服記者，正好可釋除疑慮。

好撚on9

fb 好撚多五毛翻牆架